消息指15團體已退出民陣 陳皓桓：有真也有假

有消息指15個團體已經退出民陣。

有消息指，有不願透露姓名的民陣秘書處人士稱，除了已公開宣布不參與民陣會議與工作的民主動力、街坊工友服務處、公民黨、新民主同盟、華人民主書院和天主教正義和平委員會等6個政團組織外，另有15家機構、組織實際上已退出民陣。

消息稱，這些團體包括基督徒學生運動、香港基督徒學會、香港社會工作者總會、天主教勞工事務委員會、香港民主發展網絡、中大學生會、中國民主連線香港分部、香港民主民生協進會、葵涌基督徒基層團體、中華基督教會深愛堂社關團契、基督徒關懷香港學會、亞洲專訊資料研究中心、草根文化中心與香港非正規教育研究中心等。

若消息屬實，民陣43個組織中已有21個組織退出。

民陣召集人陳皓桓表示，上述列出機構「有真亦有假」，部分是民陣完全沒有收到有關退出的消息。陳皓桓不願評論目前有多少團體成員不再參與民陣會議和工作，只會等個別團體自行公布。他重申，會尊重任何團體的決定，又說只要有團體留下，民陣仍會繼續堅持有關工作。

走囉